Alteracoes escrow

escrow.bpl
@@ -1,13 +1,11 @@
 type Ref;
-const null : Ref; //Declarando um tipo null para referencias.. 
 type string; //declarando um tipo string
 type bytes20;
 type bytes32;
 type uint8;
 type uint32;
 type uint256;
-
-type Transaction = <G>[Ref, Field G] G;
+type Field G; 
 
 type address; 
 const unique zeroAddress: address;
@@ -21,36 +19,50 @@ type TransactionType;
 const unique ETHER: TransactionType;
 const unique TOKEN: TransactionType;
 
-var Transaction.value : [Ref] uint256;
-var Transaction.lastModified : [Ref] uint256;
-var Transaction.status : [Ref] Status;
-var Transaction.transactionType : [Ref] TransactionType;
-var Transaction.threshold : [Ref] uint8;
-var Transaction.timeoutHours : [Ref] uint32;
-var Transaction.buyer : [Ref] address;
-var Transaction.seller : [Ref] address;
-var Transaction.tokenAddress : [Ref] address; 
-var Transaction.moderator : [Ref] address;
-var Transaction.released : [Ref] uint256;
-var Transaction.noOfReleases : [Ref] uint256; 
-var Transaction.isOwner : [Ref] [address] bool;
-var Transaction.voted : [Ref] [bytes32] bool;
-var Transaction.beneficiaries : [Ref] [address] bool;
+type Transaction = <G>[Ref, Field G] G;
+const null : Transaction; //Declarando um tipo null para referencias.. 
+var value : Field uint256;
+var lastModified : Field uint256;
+var status : Field Status;
+var transactionType : Field TransactionType;
+var threshold : Field uint8;
+var timeoutHours : Field uint32;
+var buyer : Field address;
+var seller : Field address;
+var tokenAddress : Field address; 
+var moderator : Field address;
+var released : Field uint256;
+var noOfReleases : Field uint256; 
+var isOwner : Field [address] bool;
+var voted : Field [bytes32] bool;
+var beneficiaries : Field [address] bool;
 
 //-------------------------------------------------------------------------
+//Memory
 
-type Field G; 
-var Transactions : [Ref] Transaction; //map para referenciar as transacoes
+var Transactions : [bytes32] Transaction; //map para referenciar as transacoes
 
 var PartyVsTransaction : [address] [int] bytes32; //mapa de para um array de bytes32
 
 var transactionCount : int;
 
 
+//-----------------------------Modifiers--------------------------------------------
+
+ function transactionDoesNotExistModifier(scriptHash : bytes32) returns (bool) {
+    Transactions[scriptHash] == null;
+    //var transaction : Transaction;
+    //transaction := Transactions[scriptHash];
+    //transactionExists := transaction == null;
+    }
+
+
 //-------------------------------------------------------------------------
 
+
 procedure addTransaction(buyer : address, seller : address, moderator : address, threshold : uint8, 
-timeoutHours : uint32, scriptHash: bytes32, uniqueId : bytes20, msg.sender : address, msg.value : uint256 ) {
+timeoutHours : uint32, scriptHash: bytes32, uniqueId : bytes20, msg.sender : address, msg.value : uint256 ) 
+requires transactionDoesNotExistModifier(scriptHash); {
 
     call addTransaction_ (buyer, seller, moderator, threshold, timeoutHours, scriptHash, msg.value, 
     uniqueId, ETHER, zeroAddress, msg.sender);
@@ -99,167 +111,4 @@ amounts : [int] uint256) {
 procedure calculateRedeemScriptHash(uniqueId : bytes20, threshold : uint8, timeoutHours : uint32,
 buyer : address, seller : address, moderator : address, tokenAddress : address ) {
 
-}
-
-
-
-type StateType; //declarando um tipo genérico para o enum 
-const unique PartyProvisioned: StateType;
-const unique ItemListed: StateType;
-const unique CurrentSaleFinalized: StateType;
-
-
-var Bazaar.State : [Ref] StateType;
-var Bazaar.InstancePartyA : [Ref] address;
-var Bazaar.PartyABalance : [Ref] int;
-var Bazaar.InstancePartyB : [Ref] address;
-var Bazaar.PartyBBalance : [Ref] int;
-var Bazaar.InstanceBazaarMaintainer : [Ref] address;
-var Bazaar.CurrentSeller : [Ref] address;
-var Bazaar.ItemName : [Ref] string;
-var Bazaar.ItemPrice : [Ref] int;
-var Bazaar.CurrentContractAddress : [Ref] address;
-var Bazaar.currentItemListing : [Ref] Ref;
-
-// Added
-procedure main ()
-modifies Bazaar.InstanceBazaarMaintainer, Bazaar.PartyABalance, Bazaar.PartyBBalance, Bazaar.InstancePartyA, Bazaar.InstancePartyB, Bazaar.CurrentContractAddress, Bazaar.State;
-{
-var ref1 : Ref;
-var ref2 : Ref;
-
-var addrA : address;
-var addrB : address;
-var addr : address;
-assume addrA != addrB;
-
-call ref1 := constructorBazzar(addrA, 0, addrB, 0, addr, addr);
-call ref2 := constructorBazzar(addrA, 0, addrB, 0, addr, addr);
-
-assume ref1 != ref2;
-
-Bazaar.PartyABalance [ref1] := 10;
-assert Bazaar.PartyABalance [ref2] == 0;
-}
-
-
-procedure constructorBazzar (partyA : address, balanceA : int, partyB : address, balanceB : int, msg.sender : address, address.this: address) returns(this: Ref)
-modifies Bazaar.InstanceBazaarMaintainer, Bazaar.PartyABalance, Bazaar.PartyBBalance, Bazaar.InstancePartyA, Bazaar.InstancePartyB, Bazaar.CurrentContractAddress, Bazaar.State;
-requires balanceA >= 0; 
-requires balanceB >= 0; 
-requires partyA != partyB;
-ensures Bazaar.State [this] == PartyProvisioned; 
-ensures Bazaar.CurrentContractAddress [this] == address.this;
-ensures Bazaar.PartyABalance [this] == balanceA; // Modified
-ensures Bazaar.PartyBBalance [this] == balanceB; // Modified
-{
-    assume this != null;
-    
-    Bazaar.InstanceBazaarMaintainer [this] := msg.sender;
-    Bazaar.PartyABalance [this] := balanceA;
-    Bazaar.PartyBBalance [this] := balanceB;
-    Bazaar.InstancePartyA [this] := partyA;
-    Bazaar.InstancePartyB [this] := partyB;
-    Bazaar.CurrentContractAddress [this] := address.this;
-    Bazaar.State [this] := PartyProvisioned;
-}
-
-function HasBalance(buyer: address, itemPrice : int, Bazaar.InstancePartyA: address, Bazaar.PartyABalance : int,
- Bazaar.InstancePartyB : address, Bazaar.PartyBBalance : int)
-  returns (bool) {
-      (
-  (buyer == Bazaar.InstancePartyA && Bazaar.PartyABalance >= itemPrice)  || 
-  (buyer == Bazaar.InstancePartyB  &&  Bazaar.PartyBBalance >= itemPrice)
-
-  )
-}
-
-procedure UpdateBalance(sellerParty : address, buyerParty : address, itemPrice : int, this: Ref)
-modifies Bazaar.State, Bazaar.PartyABalance, Bazaar.PartyBBalance;
-requires itemPrice >= 0; 
-requires this != null;
-ensures Bazaar.State [this] == CurrentSaleFinalized; 
-{
-    call ChangeBalance(sellerParty, itemPrice, this);
-    call ChangeBalance(buyerParty, -itemPrice, this);
-    Bazaar.State [this] := CurrentSaleFinalized;
-}
-
-procedure ChangeBalance(party : address, balance : int, this: Ref)
-requires this != null;
-modifies Bazaar.PartyABalance, Bazaar.PartyBBalance; {
-
-    if(party ==  Bazaar.InstancePartyA [this] ){
-        Bazaar.PartyABalance [this] := Bazaar.PartyABalance [this] + balance;
-    }
-    if(party == Bazaar.InstancePartyB [this] ){
-        Bazaar.PartyBBalance [this] := Bazaar.PartyBBalance [this] + balance;
-    }
-}
-
-procedure ListItem(itemName : string, itemPrice: int, msg.sender : address,  this: Ref)
-requires itemPrice >= 0; requires this != null;
-modifies Bazaar.CurrentSeller, Bazaar.State, Bazaar.currentItemListing;
-modifies ItemListing.Seller, ItemListing.InstanceBuyer, ItemListing.ParentContract, ItemListing.ItemName,ItemListing.ItemPrice, ItemListing.PartyA, ItemListing.PartyB, ItemListing.State;
-ensures Bazaar.State [this] == ItemListed; {
-    
-    var refItemListing : Ref;
-   
-    Bazaar.CurrentSeller [this] :=  msg.sender;
-
-    call refItemListing := constructorItemListing(itemName, itemPrice, Bazaar.CurrentSeller [this], 
-    	Bazaar.CurrentContractAddress [this], Bazaar.InstancePartyA [this], Bazaar.InstancePartyB [this]); 
-
-    Bazaar.currentItemListing [this] := refItemListing;  
-   
-    Bazaar.State [this] := ItemListed;
-}
-
-// ----------Modelagem do contrato ItemListing---------- 
-
-const unique ItemAvailable: StateType;
-const unique ItemSold: StateType;
-
-var ItemListing.Seller : [Ref] address;
-var ItemListing.InstanceBuyer : [Ref] address;
-var ItemListing.ParentContract : [Ref] address;
-var ItemListing.ItemName : [Ref] string;
-var ItemListing.ItemPrice : [Ref] int;
-var ItemListing.PartyA : [Ref] address;
-var ItemListing.PartyB : [Ref] address;
-var ItemListing.State : [Ref] StateType;
-
-
-procedure constructorItemListing(itemName : string, itemPrice : int, seller : address, parentContractAddress : address, partyA : address, partyB: address) returns(this: Ref)
-modifies ItemListing.Seller, ItemListing.InstanceBuyer, ItemListing.ParentContract, ItemListing.ItemName, ItemListing.ItemPrice, ItemListing.PartyA, ItemListing.PartyB, ItemListing.State;
-ensures ItemListing.State [this] == ItemAvailable;
-ensures this != null; { 
-    
-    assume this != null;
-    
-    ItemListing.Seller [this] := seller;
-    ItemListing.ParentContract [this] := parentContractAddress;
-    ItemListing.ItemName [this] := itemName;
-    ItemListing.ItemPrice [this] := itemPrice;
-    ItemListing.PartyA [this] := partyA;
-    ItemListing.PartyB [this] := partyB;
-    ItemListing.State [this] := ItemAvailable;
-}
-
-
-procedure BuyItem(msg.sender : address, thisBazzar: Ref, thisItemListing: Ref) 
-modifies ItemListing.State, ItemListing.InstanceBuyer;
-modifies Bazaar.State, Bazaar.PartyABalance, Bazaar.PartyBBalance;
-requires thisBazzar != null; requires thisItemListing != null;
-requires ItemListing.Seller [thisItemListing] != ItemListing.InstanceBuyer [thisItemListing];
-requires ItemListing.ItemPrice [thisItemListing] >= 0;
-requires HasBalance(ItemListing.InstanceBuyer [thisItemListing], ItemListing.ItemPrice [thisItemListing], Bazaar.InstancePartyA [thisBazzar], Bazaar.PartyABalance [thisBazzar], Bazaar.InstancePartyB [thisBazzar], Bazaar.PartyBBalance [thisBazzar]);
-ensures ItemListing.State [thisItemListing] == ItemSold; 
-{
-
-    ItemListing.InstanceBuyer [thisItemListing] := msg.sender;
-
-    call UpdateBalance(ItemListing.Seller [thisItemListing], ItemListing.InstanceBuyer [thisItemListing], ItemListing.ItemPrice [thisItemListing], thisBazzar);
-
-    ItemListing.State [thisItemListing] := ItemSold;
 }
